劉曉波病逝終年61歲

諾貝爾和平獎得主劉曉波今日因肝癌去世，終年61歲。

被控以「煽動顛覆國家政權罪」而判刑11年的劉曉波，於上月底患上末期肝癌消息流出，遼寧省監獄管理局網站隨後發佈，指劉曉波被診斷患有肝癌，安排到中國醫科大學附屬第一醫院接受治療，由8位國內知名腫癌專家參加的醫療救治小組。

消息流出後，各界均表示要求釋放劉出國就醫，惟安排一直未能落實。最終劉不敵癌魔，與世長辭。

61歲的北京學者劉曉波六四事件後被指幕後策劃者遭關押，2008年12月，劉因起草《零八憲章》被捕，翌年被法院以「煽動顛覆國家政權罪」判刑11年，在遼寧錦州監獄服刑，2010年劉曉波獲頒諾貝爾和平獎。此後他的妻子劉霞被長期軟禁，連家人前往監獄探視劉曉波的權利也無法獲得保障

最後都嘗唔到一刻自由
rip

下世投胎，唔好做支那人

希望佢下世可以唔洗做中國人

下世唔好再投胎去呢個鬼地方

呢個國家唔值得有佢呢種好人

突發

13/70 機會